退休SIP攬警員電腦拒還 涉阻差辦公被捕

【東網專訊】退休高級督察羅希孝，昨晚7時許在將軍澳警署，就2年前一宗案件與一名探員會面，對方用私人手提電腦播放一段閉路電視影片，期間欲取回電腦，羅連忙制止，並奪走探員的電腦。事件驚動報案室警員，經初步調查後要求羅交還電腦，惟他將攬實電腦不還，警方遂以涉嫌阻礙警方執行職務（俗稱「阻差辦公」）拘捕羅。

羅事後聲稱「被屈」，當時探員播放的影片對案件十分重要，但該警員欲取回電腦刪除影片。羅解釋，為保護證物，遂奪走電腦。他不滿警方做法，強調會投訴警方。

現年59歲的羅希孝，於2013退休。今年農曆大年初一，他涉嫌在旺角砵蘭街違例泊車後，接獲警方發出的320港元定額罰款告票，羅稱當日駕車載妻子回家時感暈眩想嘔吐，於是將車泊在一旁，並在路邊嘔吐，他稍為休息後再上車，發現已被「抄牌」。

他翌日發現告票填寫有問題，於是去信查問，警方回覆時承認填寫方式有問題。羅又指，告票上顯示的案發地點與實際不符，而他因身體不適才停車休息，理應獲免責，結果裁判官認為其情況附合法例的免責條款，裁定罪名不成立。

9r9

狗咬狗

退休警+1